雨革香港政府 六四中國政府 戰術比較

雨革，警方為了清場，第一由黑社會和反佔中群眾驅趕，第二由警隊驅趕，第三用司法由法庭人員著手驅趕。警方做這一件事是有三個戰術，這方面比佔領者優勝。

用警隊驅趕雨革，有細部策劃。六四所謂的人民子弟兵不下手，調動他方軍人，香港是佔中前先洗腦警員。對群眾未成功則暴露兇相，六四是關燈開槍，香港則是阻擋清場後「旺角黑夜」。透過連夜疲勞和衝突，之後見警員粗口厭賤民眾，警隊處長確認是氣士做法，當時應可以殺市民了。

預視警察攻擊力不足，預先組織了速龍隊。的確，雨革民眾防守力堅韌。速龍隊放棄了防守，全部集中攻擊力。速龍隊人數少，卻似鉛筆尖。可能下令可殺，或殘人。正如「傷其十指，不如折其一指」，「傷其千人，不如殘其一人」，也的確有效果，民眾人人變得恐懼不敢前。或者這是特別戰術小隊之名。

無了？